美對大陸不抱希望了？ 網民：大陸敵視美方數十載乃係求仁得仁

封鎖美國媒體機構網站，在記者簽證上設法刁難，越是對問題挖掘深的記者，越是受到刁難，”共產黨還威脅和拘押那些對問題挖掘太深的美國記者的中國家人“。

中國還試圖影響美國的學界。彭斯講只要看看中國學生學者聯合會就夠了，他們在美國有150多個分支，”當中國學生和美國學校偏離了共產黨路線時，他們還向中國使館報告“。馬里蘭大學一名中國學生只因為在畢業典禮說了一句她在美國感受到”言論自由的清新空氣‘，遭到官媒圍攻，家人在國內受到騷擾，中國突然把與馬里蘭大學 交流項目“變成了點點細流”。

彭斯指出，北京還通過其他方式施加學術壓力，慷慨地向美國大學或者學者提供資金，但前提是要迴避冒犯共產黨認為危險的觀點。“中國事務專家尤其知道如果他們的研究與北京的口徑相抵觸，他們的簽證將被延遲或被拒絕。”“多數人都了解，中共試圖破壞美國今天的學術自由和嚴厲自由”。

彭斯說的是美國遭遇的情形，其實西方學術界這幾年都有這種感覺，中國常常拿錢、拿項目、拿交流來壓西方學者。

封鎖美國媒體機構網站，在記者簽證上設法刁難，越是對問題挖掘深的記者，越是受到刁難，”共產黨還威脅和拘押那些對問題挖掘太深的美國記者的中國家人“。

中國還試圖影響美國的學界。彭斯講只要看看中國學生學者聯合會就夠了，他們在美國有150多個分支，”當中國學生和美國學校偏離了共產黨路線時，他們還向中國使館報告“。馬里蘭大學一名中國學生只因為在畢業典禮說了一句她在美國感受到”言論自由的清新空氣‘，遭到官媒圍攻，家人在國內受到騷擾，中國突然把與馬里蘭大學 交流項目“變成了點點細流”。

彭斯指出，北京還通過其他方式施加學術壓力，慷慨地向美國大學或者學者提供資金，但前提是要迴避冒犯共產黨認為危險的觀點。“中國事務專家尤其知道如果他們的研究與北京的口徑相抵觸，他們的簽證將被延遲或被拒絕。”“多數人都了解，中共試圖破壞美國今天的學術自由和嚴厲自由”。

彭斯說的是美國遭遇的情形，其實西方學術界這幾年都有這種感覺，中國常常拿錢、拿項目、拿交流來壓西方學者。

彭斯為什麼覺得習近平不懷好意

習近平剛開始“以牙還牙”，導致貿易戰步步升級，還可勉強算作是因經濟利益驅使而為，但一些分析人士指出，習接下來做的事，可能是美國看透中國，認為習近平不懷好意的根本因素。

第一個就是中國反擊美國制裁的手段，專門挑支持特朗普的選區敲打，致使彭斯說，北京想挑撥我們的選民，這句話實際上是特朗普本人在聯大表態的重複，特朗普那次說了一句很重的話，我跟習近平可能不再是朋友了，習近平好像對此沒感覺。

其實最糟糕的可能就是黨媒直接跑到美國購買地方報紙幾頁廣告，但寫的像新聞一樣，詆毀特朗普總統和美國的對華貿易政策，這讓面臨中期考驗的特朗普徹底醒悟了，習近平在搞他，周四的演說，彭斯再延伸這個意思，“中國想換一個新的總統”。

還有一個就是中國軍艦在南海差點撞上美國軍艦的事，這件事在民族主義者眼中，當然很英勇，卻讓美國驚心。但是彭斯說了，美國不害怕中國威脅，這句話其實不是鬧着玩的，表明美國在南海將是長期、定時、不斷、永久地巡邏下去，除非中國冒險動武，這種可能性現在看來不是絕對不存在，但是一旦發生那樣的情況，恐怕後果不會讓民族主義者太高興。

美國方面，有分析指彭斯如此強硬表態是先禮後兵，中國以後要來硬的，美國也可能來硬的，那樣一種局面將會很可怕。但是，有時候有些事情就這樣發生了，美國擔心如果不站出來在南海維護航行自由的權利，中國會步步緊逼。

許多分析人士指出，彭斯今晚的講話不僅僅是貿易戰，不僅僅是中國干預美國國內選戰，指望特朗普倒台，彭斯的講話里涉及一連串價值觀，牽扯到民主、人權、台灣的自由，中國少數民族的不幸，還有中國過去曾經取得的一點進步，如何在習近平手上一一喪失，用彭斯的話說，中國這幾年在倒退，不停地倒退。

從尼克松以來，幾乎沒有聽到一位美國總統敢於這樣公開表彰台灣民主，說台灣是所有中國的人的榜樣，有人分析，彭斯的意思其實是，中國人你們並不絕望，說到底，還有一個你們中國人的榜樣台灣在眼前。“美國相信台灣所擁抱的民主制度對所有中國人來說，是一條更好的道路。”

說到這裡，彭斯譴責北京處處打壓台灣，挖走台灣邦交國，壓縮台灣的生存空間。派軍機軍艦繞行台灣，進行軍事恐嚇。

彭斯重在說理，但立場極其強硬。最後還是抱着一點希望，他說，美國希望和中國建立具有戰略性的關係，”儘管中國領導人現在離這個目標漸行漸遠“，還是希望中國領導人重新回到”改革開放“的道路上來。

習近平去年還在中共政治局會上說，中美有一千條理由要”搞好關係“，而沒有一條理由去”搞壞關係“，習近平還記着自己的話嗎？

隻豬頭小學雞

文革餘孽支那賤畜刁近平真係冥頑不靈

文革習

一次過咁睇
中共真係舉世無雙既人類渣宰，某程度上超越綠教豬了

拿拿聲收支那皮再滅埋綠教豬侵侵就可以成為人類歷史最偉大既人